Esta es la descripción del calendario ideal, con variaciones según prioridades y excentricidades (orbitales y psicológicas)

# Prioridades
1. horas, semanas, meses con la misma base; regular.
2. semanas con mejor proporción descanso/trabajo
3.1 alinear los años a equinoccios (~360 días, base 6)
3.2 alinear los meses a las lunas (28 días, base 7)
4. priorizamos las estaciones del norte ya que vivimos más gente y es el nuestro :/

# Cambio de ciclos base 12

## Semanas de 6 días ( 5 semanas por mes ) 

- Luna
- Fuego
- Agua
- Aire
- Tierra
- Sol

##  12 Meses

-  1 mes (primavera norte - otoño sur - empieza sienpre el dia de equinocio... ) (todo empieza equilibrado) Natividad / navidad porque nace todo (primavera, norte)

- 2 mes (
    
 - 3 mes (acaba la primavera)



factors: 6* 5 *12

---

PRIMAVERA boreal= TARDOR austral 92 dies 20 hores
ESTIU boreal= HIVERN austral 93 dies 15 hores
TARDOR boreal= PRIMAVERA austral 89 dies 19 hores
HIVERN boreal= ESTIU austral 89 dies 0 hores 

----------------

357 = 3 * 7 * 17
358 = 2 * 179
359 = 359 (primo! :D)
360 = 2 * 2 * 2 * 3 * 3 * 5
361 = 19 * 19
362 = 2 * 181 ( o bien 2 * 180 + 2)
363 = 3 * 11 * 11
364 = 2 * 2 * 7 * 13
365 = 5 * 73

-------------- CALENDARIO LUNAR -----------------

13 lunas de 28 días son (364 días de año)

semana de 7 días

factors: 2 * 2 * 7 * 13

## semana

- Fuego
- Agua
- Aire
- Amor
- Tierra
- Sol
- Luna

## meses

4 semanas por 1 mes



------------------------------------- HORAS --------------

24 mola porque es base 6 pero... es mejorable? :P
por qué no ponemos también un 7 y que 1 día tenga 28 horas?
los cuartos de día son 7 "horas", como los ibuprofenos.
jornada:
- 7 trabajo
- 7 dormir
- 


------------------ LA COMBINACION DEL SOL Y LA LUNA -------

6 * 7 = 42  = 2 * 3 * 7
por eso es el sentido del mundo, el universo y todas las cosas
es el equilibrio



--------------- BASE DE NÚMEROS -----------------------

ha de permetre representar els dies i mesos en números rodons
en base 6, tenim:
 
 0, 1, 2, 3, 4, 5
10, 11, 12, 13, 14, 15,
20, 21, 22, 23, 24, 25


com seria 360 en sextal?
6^3 = 216 
+ 144 para el 360
6^2 = 36
+ 108
... no sé fer-ho TmT

1400

---

Los elfos de tolkien contaban en base 12.
12 * 12 es 144, 
144 es 2/5 de 360



----


calendario lunar:
    364 dias al año
    13 meses
    nos falta un día, tenemos que llegar al 

pregunta: cada cuantos años el equinoccio de primavera coincide con la luna llena
equinoccio prim. aprox: 365 = 5 * 73
luna cada 28 = 2 * 2 * 7

---

todo es una locura. ni la luna tarda 28, sino que 29,5 de media, ni el son 365 días exactos.
qué drama.
entonces por qué semana de 7 si no es factor de 29??? TnnT


